export const questions = [
  {
    id: 1,
    question: 'ما هي المتطلبات الأساسية لاستخدام منصة نجيب كمعلم؟',
    options: [
      { id: 'a', text: 'الحصول على تصريح مسبق من الإدارة' },
      {
        id: 'b',
        text: 'الالتزام بالقوانين، تقديم معلومات دقيقة، وتأمين بيانات الدخول',
      },
      { id: 'c', text: 'عدم التواصل مع الطلاب' },
      { id: 'd', text: 'الالتزام بحد أدنى من الساعات الأسبوعية' },
    ],
    correctAnswer: 'b',
  },
  {
    id: 2,
    question:
      'من المسؤول عن أي سوء استخدام للمنصة عند دخول طرف ثالث باستخدام بيانات دخول المعلم؟',
    options: [
      { id: 'a', text: 'الشركة' },
      { id: 'b', text: 'الطالب' },
      { id: 'c', text: 'المعلم' },
      { id: 'd', text: 'كلا الطالب والمعلم' },
    ],
    correctAnswer: 'c',
  },
  {
    id: 3,
    question: "ماذا يعني 'حقوق الملكية الفكرية' فيما يتعلق بمنصة نجيب؟",
    options: [
      { id: 'a', text: 'حق المعلم في استخدام المنصة بشكل شخصي فقط' },
      { id: 'b', text: 'حق الشركة في كل المحتوى والمواد المقدمة عبر المنصة' },
      { id: 'c', text: 'حق الطالب في مراجعة المحتوى التعليمي دون قيود' },
      { id: 'd', text: 'حقوق متساوية بين الشركة والمعلمين في استخدام المواد' },
    ],
    correctAnswer: 'b',
  },
  {
    id: 4,
    question:
      'هل يُسمح للمعلم بمشاركة معلوماته الشخصية (مثل رقم الهاتف أو البريد الإلكتروني) مع الطلاب؟ ولماذا؟',
    options: [
      { id: 'a', text: 'نعم، لتعزيز التواصل بين المعلم والطالب' },
      { id: 'b', text: 'نعم، بشرط موافقة إدارة المنصة' },
      { id: 'c', text: 'لا، للحفاظ على السلامة والمهنية' },
      { id: 'd', text: 'لا، لأن الطلاب ليسوا مؤهلين للتواصل المباشر' },
    ],
    correctAnswer: 'c',
  },
  {
    id: 5,
    question:
      'ما الذي يجب أن يفعله المعلم إذا واجه لغة غير لائقة أو سلوك غير مناسب خلال جلسة تعليمية؟',
    options: [
      { id: 'a', text: 'تجاهل الموقف تمامًا' },
      { id: 'b', text: 'التفاعل مع الطالب للتوصل إلى حل' },
      { id: 'c', text: 'إنهاء الجلسة والإبلاغ عن السلوك وفقًا لسياسة المنصة' },
      { id: 'd', text: 'تقديم شكوى رسمية للإدارة دون إنهاء الجلسة' },
    ],
    correctAnswer: 'd',
  },
  {
    id: 6,
    question:
      'ما الذي يجب أن يفعله المعلم إذا طلب الطالب مساعدة في إكمال الواجبات الدراسية؟',
    options: [
      { id: 'a', text: 'تقديم المساعدة الكاملة لضمان نجاح الطالب' },
      { id: 'b', text: 'رفض الطلب لأن المعلم ممنوع من المساعدة في الواجبات' },
      { id: 'c', text: 'مناقشة الواجب مع الطالب دون تقديم حلول' },
      { id: 'd', text: 'إرسال واجب مشابه للطالب لمساعدته' },
    ],
    correctAnswer: 'a',
  },
  {
    id: 7,
    question:
      'ما هي العواقب المحتملة إذا تخلف المعلم عن حضور جلسة مجدولة أو واجه مشاكل تقنية تؤثر على جودة الدروس؟',
    options: [
      { id: 'a', text: 'تعليق الحساب مع عدم دفع أجر الجلسة' },
      { id: 'b', text: 'إلغاء الجلسة بدون أي عواقب' },
      { id: 'c', text: 'خصم مالي أو تعليق الحساب' },
      { id: 'd', text: 'إعادة جدولة الجلسة بدون أي رسوم' },
    ],
    correctAnswer: 'c',
  },
  {
    id: 8,
    question: 'كيف يتم احتساب الوقت الفعلي للحصة في حالة حدوث مشكلة تقنية؟',
    options: [
      { id: 'a', text: 'يتم احتساب الوقت الكامل للجلسة بغض النظر عن المشكلة' },
      { id: 'b', text: 'يتم احتساب الوقت من بداية الجلسة حتى نهايتها' },
      { id: 'c', text: 'يتم احتساب وقت الحضور الفعلي فقط دون وقت التأخير' },
      { id: 'd', text: 'يتم احتساب الوقت الفعلي بالإضافة إلى دقائق التأخير' },
    ],
    correctAnswer: 'c',
  },
  {
    id: 9,
    question:
      'ما هي الإجراءات التي قد تؤدي إلى إيقاف المعلم فورًا عن استخدام المنصة؟',
    options: [
      {
        id: 'a',
        text: 'مشاركة المعلومات الشخصية أو التصرف بشكل غير لائق مع الطلاب',
      },
      { id: 'b', text: 'رفض أحد الطلبات التعليمية من الطالب' },
      { id: 'c', text: 'تكرار الحضور بعد الموعد' },
      { id: 'd', text: 'الغياب عن جلسة واحدة بدون إبلاغ مسبق' },
    ],
    correctAnswer: 'a',
  },
  {
    id: 10,
    question:
      'ما هو الإجراء الذي يجب على المعلم اتخاذه إذا رغب الطالب في طلب جلسات أو مواد إضافية من نفس المعلم خارج إطار المنصة؟',
    options: [
      { id: 'a', text: 'قبول الطلب مباشرة خارج المنصة لتجنب دفع رسوم إضافية' },
      { id: 'b', text: 'توجيه الطالب لإتمام الطلب عبر المنصة' },
      { id: 'c', text: 'تقديم الدروس الإضافية مجانًا للطالب' },
      { id: 'd', text: 'رفض الطلب تمامًا' },
    ],
    correctAnswer: 'b',
  },
  {
    id: 11,
    question: 'متى يتلقى المعلمون مستحقاتهم المالية من منصة نجيب؟',
    options: [
      { id: 'a', text: 'في نهاية كل جلسة مباشرةً' },
      { id: 'b', text: 'في بداية كل شهر ميلادي' },
      { id: 'c', text: 'في تاريخ 5 من كل شهر ميلادي عن مستحقات الشهر السابق' },
      { id: 'd', text: 'كل ثلاثة أشهر مجمّعة' },
    ],
    correctAnswer: 'c',
  },
];
